\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Landrattenschar} 
\index[in]{Landrattenschar}
\index[in]{Keine Schwiele an der Hand}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Landrattenschar}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Keine Schwiele an der Hand}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/landrattenschar} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Kl\=ar zu W\=ende schallts vom Deck, doch der H\=immel schlägt leck\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf C\\
2. Klar zu Wende schallts vom Deck, doch der Himmel schlägt leck\\

hält das \=Ölzeug dem Regen nicht st\=and.\kill
\>\bf G\>\bf H$^7$\\
hält das Ölzeug dem Regen nicht stand.\\

Trotzdem h\=eißt es zum Tau, ist der M\=agen auch flau,\kill
\>\bf e\>\bf C\\
Trotzdem heißt es zum Tau, ist der Magen auch flau,\\

meilenw\=eit scheint das rettende L\=and!\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
meilenweit scheint das rettende Land!\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/landrattenschar-bridge} 
\end{figure}

\begin{tabbing}
3. Pl\=ötzlich St\=ille an Bord, Wind und R\=egen sind fort,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf C\\
3. Plötzlich Stille an Bord, Wind und Regen sind fort,\\

Sonnensch\=ein lädt zum Sprung von der Sch\=anz!\kill
\>\bf G\>\bf H$^7$\\
Sonnenschein lädt zum Sprung von der Schanz!\\

Tauchen \=unter den Kiel, sorgenl\=os wildes Spiel\kill
\>\bf e\>\bf C\\
Tauchen unter den Kiel, sorgenlos wildes Spiel\\

zwischen H\=immel und der Wellen T\=anz.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
zwischen Himmel und der Wellen Tanz.\\\ \\

Bridge: Und am \=Abend schallen Lieder hin\=aus auf die See,\kill
\>\bf a\>\bf D\\
Bridge: Und am Abend schallen Lieder hinaus auf die See,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ künden v\=om Wind, dem längst wir vertr\=aun.\kill
\>\bf G\>\bf H$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ künden vom Wind, dem längst wir vertraun.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Sichert der \=Anker den Schlaf, hält das Sch\=iff uns in Lee,\kill
\>\bf e\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Sichert der Anker den Schlaf, hält das Schiff uns in Lee,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wiegen die W\=ellen uns von Traum zu Tr\=aum.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wiegen die Wellen uns von Traum zu Traum.\\\ \\

Ref.: Längst sind die S\=egel gehisst und die Sch\=oten bemannt,\kill
\>\bf e\>\bf C\\
Ref.: Längst sind die Segel gehisst und die Schoten bemannt,\\

\ \ \ \ \ \ \ warten die W\=inde auf unseren R\=uf!\kill
\>\bf G\>\bf H$^7$\\
\ \ \ \ \ \ \ warten die Winde auf unseren Ruf!\\

\ \ \ \ \ \ \ Ein neuer K\=urs ist bestimmt und alles g\=eht Hand in Hand,\kill
\>\bf e\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ Ein neuer Kurs ist bestimmt und alles geht Hand in Hand,\\

\ \ \ \ \ \ \ gieren w\=ir mit dem Segel nach L\=uv!\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ gieren wir mit dem Segel nach Luv!\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Das Lied erzählt von einem Segeltörn der Grafen von Eberstein\\
im Sommer 2012 auf der Mytilus in Südschweden.
\end{small}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Till'mama' Schöllhammer, VCP Gau Alt-Burgund\\
TS: 150
\end{angaben}
